日本下年4月將取消俾中國既‘特惠關稅’優惠？！

日本が中国を「特恵関税」対象から除外
[2018/12/14 20:05]

発展途上国の支援のために輸入関税を低くする「特恵関税」について、日本は来年4月以降、中国を対象から除外することを決めました。

特恵関税は発展途上国の支援を目的として、農産品や工業製品など3600品目余りの関税を無税にしたり、低くするもので、昨年度は9割近くが中国からの輸入品でした。関税制度を話し合う有識者のなかには「経済が発展した国への特恵措置は廃止されていくべき」との声もあり、日本は来年4月以降、中国など5カ国を特恵関税の対象から除外します。アメリカと中国による貿易摩擦が激しさを増すなか、日本と中国の貿易にも影響が出る可能性があります。

Google translate:

Japan has decided to exclude China from April next year on “preferential tariff” which lowers import tariffs to support developing countries.

Preferential tariffs are to reduce or lower taxes on agricultural products and industrial products, such as agricultural products and industrial products, of around 3,600 items, for the purpose of assisting developing countries, nearly 90% of imports from China last year. Some experts discussing the tariff system say that “Preferential measures to the country in which the economy has developed should be abolished”, and Japan will exclude five countries including China from preferential tariffs from April next year . As trade friction between the United States and China increases, the trade between Japan and China may also be affected.

Win

如果冇理解錯
即係一同歐洲佬傾掂就變相加強國關稅？

我地中國又贏到悶

大鑊，D 老婆實大幅加價